<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>veranstaltung on Eigenbau​kombinat</title><link>https://eigenbaukombinat.de/tags/veranstaltung/</link><description>Recent content in veranstaltung on Eigenbau​kombinat</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><managingEditor>kontakt@eigenbaukombinat.de (EBK Impressum)</managingEditor><webMaster>kontakt@eigenbaukombinat.de (EBK Impressum)</webMaster><lastBuildDate>Tue, 07 Jan 2025 18:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://eigenbaukombinat.de/tags/veranstaltung/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Halle Geekend Weekend 2025 - save the date!</title><link>https://eigenbaukombinat.de/hagewe25-savethedate/</link><pubDate>Tue, 07 Jan 2025 18:00:00 +0000</pubDate><author>kontakt@eigenbaukombinat.de (EBK Impressum)</author><guid>https://eigenbaukombinat.de/hagewe25-savethedate/</guid><description>Liebe Kohlenstoffeinheiten,
Hallo Nerdschaft!,
Liebes Chaos,
kaum ist der Congress in der Vergangenheit und die letzten Hallunken, Hallenser und Halloren zurück so steht schon der nächste Termin in den Startlöchern. Ein Geekend in Halle (Saale) im April 2025!
Wir möchten euch erstmalig in unserem Makespace, Hackspace und Mitmachwerkstatt in Halle (Saale) zu einem Geekend Willkommen heißen.
Wann? 2025-04-11T19:00+02:00 (MESZ) bis 2025-04-13T14:00+02:00 (MESZ)
Wo? Eigenbaukombinat Halle (Saale) e.V., Landsbergerstr. 3, 06112 Halle (Saale)</description></item><item><title>Jugendworkshops - von Hackerin zu Hackerin - Termine</title><link>https://eigenbaukombinat.de/vhzh25-termine/</link><pubDate>Fri, 20 Dec 2024 12:00:00 +0000</pubDate><author>kontakt@eigenbaukombinat.de (EBK Impressum)</author><guid>https://eigenbaukombinat.de/vhzh25-termine/</guid><description>Von Hacker*In zu Hacker*In Du hast Interesse an Technik, möchtest gern Programmieren lernen oder in Virtueller Realität rumspielen. Und das alles gerne ohne Jungs? Dann komm zu uns ins Eigenbaukombinat! Wir haben eine Förderung erhalten und bieten 5 Veranstaltungen an, in denen du all das lernen kannst.
Diese Termine gibt’s schon: 18.01.2025 Zum Kennenlernen und Fragen fragen (und beantwortet bekommen) Zum Start wollen wir euch gerne einladen, uns erstmal kennenzulernen. Wir zeigen euch unsere Räume und wer mag kann schonmal eine kleine Kleinigkeit löten.</description></item><item><title>Keramik Workshop - Töpfern im Advent</title><link>https://eigenbaukombinat.de/keramik-workshop-05-2024/</link><pubDate>Thu, 31 Oct 2024 08:00:00 +0000</pubDate><author>kontakt@eigenbaukombinat.de (EBK Impressum)</author><guid>https://eigenbaukombinat.de/keramik-workshop-05-2024/</guid><description>Keramik Sonntag - mit dem Schwerpunkt Töpfern im Advent
Werte Freunde des guten Tons,
Nach längerer Pause laden wir wieder ein zum Keramik-Sonntag!
Unser November/Dezember-Motto ist überraschend kreativ: Weihnachten. Wir wollen hübsche Kreationen passend zu Tannenzweigen, Schnee und kuscheligem Kerzenschein formen. Oder vielleicht wollt Ihr ein selbstgemachtes Geschenk zu Weihnachten unter den Tannenbaum legen?
Unsere zwei Termine sind Sonntag, 17.11.2024 zum Formen und Sonntag, 01.12.2024 zum Glasieren. Wir treffen uns jeweils von 11 bis 16 Uhr im Eigenbaukombinat.</description></item><item><title>Jugendworkshops - von Hackerin zu Hackerin</title><link>https://eigenbaukombinat.de/vhzh-kickoff/</link><pubDate>Tue, 10 Sep 2024 20:00:00 +0000</pubDate><author>kontakt@eigenbaukombinat.de (EBK Impressum)</author><guid>https://eigenbaukombinat.de/vhzh-kickoff/</guid><description>Von Hacker*in zu Hacker*in Wir organisieren eine Workshopreihe zum Thema Umgang mit Technik und Medien speziell für Mädchen, junge Frauen und diverse Personen im Alter von 10 bis 18 Jahren.
Bereits seit einigen Jahren bietet unser Verein ein Kinder- und Jugendangebot im Bereich Technik an. Die sogenannten Junghacker haben sich mittlerweile als festes Programm etabliert. Allerdings stellen wir dabei immer wieder fest, dass die Gruppe von weiblichen Teilnehmerinnen leider sehr gering ist.</description></item><item><title>Keramik Workshop - Alltagshelden</title><link>https://eigenbaukombinat.de/keramik-workshop-04-2024/</link><pubDate>Thu, 30 May 2024 08:00:00 +0000</pubDate><author>kontakt@eigenbaukombinat.de (EBK Impressum)</author><guid>https://eigenbaukombinat.de/keramik-workshop-04-2024/</guid><description>Keramik Sonntag - mit dem Schwerpunkt Alltagshelden
Werte Freunde des guten Tons,
das Eigenbaukombinat veranstaltet den nächsten Keramik-Sonntag! Dieses Mal soll es sich um eure eigenen Alltagshelden drehen. Die Garderoben-Haken, die euren Boden vor dem Ertrinken in Wäsche retten; bunte Knäufe, die sich mutig dem Alltags-Grau entgegenstellen; der Becher, der den Morgen durch seinen beliebten Sidekick &amp;ldquo;Kaffee&amp;rdquo; erträglicher macht; oder die niedliche Deko, die einem ein Lächeln aufs Gesicht zaubert: Egal wie genau eure Alltagshelden euch den Tag versüßen, wir sind uns sicher ihr könnt mehr davon gebrauchen.</description></item><item><title>Jugendworkshop - Fake news / fail news - Von Schattenbildern zu schnellen Schlagzeilen</title><link>https://eigenbaukombinat.de/jugendworkshop-2024-06-fake-news/</link><pubDate>Wed, 24 Apr 2024 08:00:00 +0000</pubDate><author>kontakt@eigenbaukombinat.de (EBK Impressum)</author><guid>https://eigenbaukombinat.de/jugendworkshop-2024-06-fake-news/</guid><description>Liebe Jugendliche,
Wir laden euch herzlich zu unserem interaktiven Workshop ein, der euch dabei unterstützen wird, Fake News zu erkennen und ein faszinierendes Handwerk zu erlernen - den Bau einer Kamera Obscura!
Was erwartet euch:
Nachrichtenstudio-Session: Im ersten Teil des Workshops werdet ihr die Möglichkeit haben, eure eigenen Nachrichten in einem kleinen, Eigenbau-Nachrichtenstudio aufzunehmen. Erfahrt, wie Nachrichten gemacht werden, und probiert euch selbst als Journalist*innen aus!</description></item><item><title>Keramik Workshop - Tiere</title><link>https://eigenbaukombinat.de/keramik-workshop-03-2024/</link><pubDate>Mon, 18 Mar 2024 08:00:00 +0000</pubDate><author>kontakt@eigenbaukombinat.de (EBK Impressum)</author><guid>https://eigenbaukombinat.de/keramik-workshop-03-2024/</guid><description>Keramik Sonntag - mit dem Schwerpunkt Tiere
Es ist wieder soweit: am 07.04.2024 öffnet das Eigenbaukombinat seine Türen zum Keramik-Sonntag. Dieses Mal soll es rund um das Thema Tiere gehen: Ob man sich von den Formen des niedlichen Lieblingstieres oder der interessanten Struktur von schuppigen Geschöpfen oder Federn inspirieren lassen möchte, oder einfach einen kleinen Napf für seinen Liebling zu Hause töpfert, es werden eurer Kreativität keine Grenzen gesetzt. Hauptsache es macht tierisch viel Spaß!</description></item><item><title>Keramik Workshop - Struktur bilden ohne Maß zu nehmen und experimentieren was das Zeug hält</title><link>https://eigenbaukombinat.de/keramik-workshop-02-2024/</link><pubDate>Sun, 04 Feb 2024 08:00:00 +0000</pubDate><author>kontakt@eigenbaukombinat.de (EBK Impressum)</author><guid>https://eigenbaukombinat.de/keramik-workshop-02-2024/</guid><description>… wieder ein Sonntag um dem guten Ton näher zu kommen. Dieses mal mit dem Fokus Strukturen und strukturgebende Mittel. Ob in Form gebunden oder für sich stehend, ob an-geritzt, durch- und auf-gedrückt, ab-gerollt, mit Hilfsmittel geformt. Strukturen können mit einfachen und alltäglichen Mitteln entstehen und doch so spannend wirken.
Wir wollen uns dem annehmen und experimentieren was der Ton aus-hält und treffen uns dafür am Sonntag 11.02.2024 von 11:00 - 16:00 im Eigenbaukombinat.</description></item><item><title>Keramik Workshop - Florales in der Adventszeit</title><link>https://eigenbaukombinat.de/keramik-workshop-2023/</link><pubDate>Sun, 19 Nov 2023 08:00:00 +0000</pubDate><author>kontakt@eigenbaukombinat.de (EBK Impressum)</author><guid>https://eigenbaukombinat.de/keramik-workshop-2023/</guid><description>Florales in der Adventszeit Keramik Workshop (2 Termine)
Du hättest gerne ein paar nachhaltige Blumen, vielleicht aber auch nur ein paar schöne Weihnachtgeschenke? Am Sonntag, den 26.11.2023 gibt es einen 2-teiligen Keramik-Workshop für Menschen, die Lust auf Formen und Experimentieren haben. Wir stellen Blumen, Pflanzen und anderes Plastisches aus Ton her. Zum 2. Termin, am Sonntag den 17.12.2023, werden die gebrannten Exemplare glasiert.
Beide Termine von 10:00-16:00 Uhr
Kosten: Spendenbasis + anteilig Material- und Brennkosten (13€/kg) Bitte Verpflegung selbst organisieren</description></item><item><title>Sendung für die vernetzte Welt #121 – Kulturgut Videospiel im EBK mit Wolfgang</title><link>https://eigenbaukombinat.de/sendung-fuer-die-vernetzte-welt-121-kulturgut-videospiel-im-ebk-mit-wolfgang/</link><pubDate>Fri, 25 Nov 2022 09:00:00 +0000</pubDate><author>kontakt@eigenbaukombinat.de (EBK Impressum)</author><guid>https://eigenbaukombinat.de/sendung-fuer-die-vernetzte-welt-121-kulturgut-videospiel-im-ebk-mit-wolfgang/</guid><description>Pünktlich zur anstehenden Ausstellung im Eigenbaukombinat hat uns Tim aka Tmk besucht und vor Ort schon mal die Drehpotentiometer eingespielt. Gemeinsam mit Wolfgang, Daniel und Nilo hat er die 121. Folge der “Sendung für die vernetzte Welt” aufgenommen. Die Ausstahlung bei Radio Corax über UKW 95,9 MHz war am 19. November 2022.
Wie immer eine großartige Audio-Dokumentation der Ausstellungstücke angereichert mit viel Fachwissen von Wolfgang. Vielen Dank an die Sendung für die vernetze Welt für den Besuch.</description></item><item><title>Ausstellungseröffnung - 50 Jahre Kulturgut Videospiel</title><link>https://eigenbaukombinat.de/50-jahre-kulturgut-videospiel/</link><pubDate>Fri, 18 Nov 2022 09:00:00 +0000</pubDate><author>kontakt@eigenbaukombinat.de (EBK Impressum)</author><guid>https://eigenbaukombinat.de/50-jahre-kulturgut-videospiel/</guid><description>50 Jahre Kulturgut Videospiel – die interaktive Ausstellung im Eigenbaukombinat
Zur Feier des 50-Jährigen Bestehens des ersten Videospiels „Pong“, laden wir euch herzlich ein, um Pong, als auch seine Nachfolger mit uns zu spielen.
Drei Nachbauten der Originalschaltungen aus den 70er Jahren, als auch ein Original stehen zum Ausprobieren und Spielen bereit. Darüber hinaus haben wir die alten Plakate der Spiele aufgetrieben und ausgestellt, die für den passenden Retrovibe sorgen.</description></item><item><title>Tag der Offenen Tür 2019</title><link>https://eigenbaukombinat.de/tdot2019/</link><pubDate>Sun, 11 Aug 2019 13:00:15 +0000</pubDate><author>kontakt@eigenbaukombinat.de (EBK Impressum)</author><guid>https://eigenbaukombinat.de/tdot2019/</guid><description>Es ist wieder soweit! Nachdem wir vor kurzem weitere Räume im Haus hinzugemietet haben, öffnen wir am 14. und 15. September die Türen, und zeigen welche neuen Bereiche wir jetzt gemeinsam für und mit euch angehen wollen!
Programm Folgende Mitmachstationen warten auf Euch (Stand 14. September):
Ob Löten, Wollen spinnen, VR-Brille ausprobieren&amp;hellip; oder an der Drehscheibe sich mit Ton beschmieren. Wir haben wieder ein unglaublich vielfältiges Programm für Euch zusammengestellt!</description></item><item><title>Koch- und Kennlernabend März - Wraps</title><link>https://eigenbaukombinat.de/koch-und-kennlernabend-maerz-wraps/</link><pubDate>Wed, 13 Mar 2019 16:49:02 +0000</pubDate><author>kontakt@eigenbaukombinat.de (EBK Impressum)</author><guid>https://eigenbaukombinat.de/koch-und-kennlernabend-maerz-wraps/</guid><description>Mit verschieden Inhalten gewickeltes Brot ist überall auf der Welt bekannt: Man nimmt ein Fladenbrot und füllt es mit diversen Dingen.
Bei unserem März Koch- und Kennenlernabend am 15.03. wollen wir in die Welt der Wraps eintauchen.
Wie es sich für eine Mitmachwerkstatt gehört, bereiten wir gemeinsam alles vor und dann kann sich jeder seinen Wrap selber gestalten. Fruchtig oder durch lieber scharf? Mit oder ohne Zwiebeln? Paprika? Soße? Oder dann doch lieber “einmal alles” — Alles nach Wunsch und Lust und Laune.</description></item></channel></rss>