<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Workshop on Eigenbau​kombinat</title><link>https://eigenbaukombinat.de/tags/workshop/</link><description>Recent content in Workshop on Eigenbau​kombinat</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><managingEditor>kontakt@eigenbaukombinat.de (EBK Impressum)</managingEditor><webMaster>kontakt@eigenbaukombinat.de (EBK Impressum)</webMaster><lastBuildDate>Tue, 19 Jul 2022 09:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://eigenbaukombinat.de/tags/workshop/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Workshop Mosaic Crochet von und mit Regina</title><link>https://eigenbaukombinat.de/workshop-mosaic-crochet/</link><pubDate>Tue, 19 Jul 2022 09:00:00 +0000</pubDate><author>kontakt@eigenbaukombinat.de (EBK Impressum)</author><guid>https://eigenbaukombinat.de/workshop-mosaic-crochet/</guid><description>Mittwochs aller 14 Tage findet unser Handarbeitstreff statt. Hier können sich kreative Menschen austauschen, lernen und neue Dinge zeigen. Aber natürlich kann man sich auch einfach in einer kleinen, geselligen Runde die Häkel- oder Stricknadeln schnappen und loslegen.
Wir bieten Euch Nähmaschinen, Wolle, Bügelpresse und vieles mehr. Grundmaterial ist auch vorhanden. Ansonsten bringt einfach jeder das mit was er benötigt.
In diesem Sinne möchten wir Mittwoch den 10. August nutzen um gemeinsam mit Euch einen kleinen Workshop zu gestalten.</description></item><item><title>Grundkurs Bierbrauen am 14. Oktober</title><link>https://eigenbaukombinat.de/grundkurs-bierbrauen-am-14-oktober/</link><pubDate>Thu, 21 Sep 2017 17:28:55 +0000</pubDate><author>kontakt@eigenbaukombinat.de (EBK Impressum)</author><guid>https://eigenbaukombinat.de/grundkurs-bierbrauen-am-14-oktober/</guid><description>An 14. Oktober wird das Eigenbaukombinat wieder zum EIGENBRAUKOMBINAT. Im Hobbybrauer-Workshop erfahrt ihr, wie ihr Euch zu Hause mit ein wenig Ausrüstung und etwas Zeit euer eigenes Bier brauen könnt.
Anmeldung: E-Mail an veranstaltungen@eigenbaukombinat.de
Dabei geht es nicht nur um trockene Theorie - wir brauen an diesem Tag zusammen ein Bier und ihr erfahrt nebenbei Schritt für Schritt, wie ihr aus Gerstenmalz, Hopfen und Bierhefe euer eigenes, individuelles Bier brauen könnt.</description></item><item><title>EigenbRaukombinat, die vierte!</title><link>https://eigenbaukombinat.de/eigenbraukombinat-die-vierte/</link><pubDate>Sun, 10 Jul 2016 14:27:01 +0000</pubDate><author>kontakt@eigenbaukombinat.de (EBK Impressum)</author><guid>https://eigenbaukombinat.de/eigenbraukombinat-die-vierte/</guid><description>Am 24.04. fand der erste Workshop zum Bierbrauen in unseren neuen Räumen statt. Zwölf angehende Brauer*Innen waren bei uns zu Besuch und übten sich in der Herstellung eines Pale Ales.Die Pausen, bedingt durch die Raststufen des Malzsud- und Hopfenkochens wurden immer wieder durch informative Theorie zum Bierbrauen, das Verkosten von selbst mitgebrachten Biersorten und ansehen der besten Bierwerbespots der letzten Jahre gefüllt.
Hier die Bilder zum Kurs:
Vier Tage später folgte dann das Abfüllen des, dank der Hefe nun alkoholhaltigen, Bieres:</description></item><item><title>Aufbaukurs Fotografie</title><link>https://eigenbaukombinat.de/aufbaukurs-fotografie/</link><pubDate>Thu, 19 May 2016 09:55:17 +0000</pubDate><author>kontakt@eigenbaukombinat.de (EBK Impressum)</author><guid>https://eigenbaukombinat.de/aufbaukurs-fotografie/</guid><description>Ihr habt bereits Erfahrung mit Kamera, wisst mit Blende, Zeit und ISO in Available-Light-Situationen umzugehen und wollt euch nun an Studioaufnahmen wagen?
Dann kommt zum Aufbaukurs für Fotografie am 21.05.2016 ins Eigenbaukombinat! Dort wird euch unter anderem gezeigt, wie ihr im Fotostudio ganz einfach verschiedene Lichtsituationen erzeugt, sowohl für Porträt- als auch für Produktaufnahmen.Der Workshop findet am Samstag von 10 - 13 Uhr in unserem Fotostudio statt und kostet 15 € (für Mitglieder 10 €).</description></item><item><title>Fotokurs für Einsteiger</title><link>https://eigenbaukombinat.de/fotokurs-fuer-einsteiger/</link><pubDate>Fri, 06 May 2016 11:14:52 +0000</pubDate><author>kontakt@eigenbaukombinat.de (EBK Impressum)</author><guid>https://eigenbaukombinat.de/fotokurs-fuer-einsteiger/</guid><description>Du hast ein Motiv im Kopf, weißt aber nicht wie du es technisch umsetzen sollst? Dann komm zum Grundkurs für Fotografie am Samstag, den 07. Mai ins Eigenbaukombinat!
Hier bekommst du das grundlegende Handwerkszeug mit, um das bestmögliche Ergebnis aus deiner Kamera zu holen, indem du lernst mit Blende, Verschlusszeit, ISO und Brennweiten umzugehen. Zusätzlich gibt es noch einen informativen Exkurs zur Geschichte und Entstehung der Fotografie. Empfehlenswert ist es eine DSLR mitzubringen.</description></item></channel></rss>